曾鈺成引述林鄭月娥稱民建聯多年來未能為政府培養人才

2020-10-09 HKT 10:32

分享工具

立法會前主席、民建聯創黨主席曾鈺成透露，行政長官林鄭月娥勝出特首選舉後，曾找他傾談，很不客氣地指出民建聯多年來未能為政府培養人才，又說當時民建聯有兩名局長在政府，林鄭月娥對兩人都不滿意，但如將兩人「炒晒」，會令民建聯很難過，因此姑且留下一人。

曾鈺成在本台節目《鏗鏘說》說，民建聯自成立以來，從不認為有使命要為特區政府培養管治人才，強調民建聯是打選戰，贏取足夠議席支持政府依法施政，誰人做特首都不關民建聯的事。曾鈺成又說，他曾向林鄭月娥指出，民建聯當然無人加入政府，如有能幹的人會找他參加選舉。

曾鈺成提到，曾蔭權是第一個邀請他出任官員的特首，後來叫他做立法會主席，而主席職位令他感到有虛榮心。他又說，上任特首梁振英亦有邀請他加入政府出任副司長，但被他拒絕，認為「個位唔係幾好」。

對於有指如果曾鈺成做特首，香港今日便不會「咁慘」，曾鈺成說，自己雖然與兩邊陣營都有溝通，但兩邊都不會對他真正信任，有建制派曾指他是內奸，亦有泛民說他是「兩面人」，曾鈺成認為，如做特首便「無位你走」。曾鈺成又透露，若干年前，新民黨主席葉劉淑儀曾對他說，整個建制派除他們兩人，便無人有條件做特首，但指出曾鈺成沒有在政府工作的經驗。

邊兩個

垃圾筒俾人炒咗

所以搞成今日咁

新民黨主席葉劉淑儀曾對他說，整個建制派除他們兩人，便無人有條件做特首，但指出曾鈺成沒有在政府工作的經驗。

即係話由始至終, 姐姐都只係覺得自己先有資格做特首

新民黨主席葉劉淑儀曾對他說，整個建制派除他們我地兩人，便無人有條件做特首

曾德成
蘇錦樑

若干年前，新民黨主席葉劉淑儀曾對他說，整個建制派除他們兩人，便無人有條件做特首，但指出曾鈺成沒有在政府工作的經驗。

姐姐想講乜, 成仔記曬係心

民建聯多年來未能為政府培養人才<-----入政黨ge人實係為咗選唔到果刻為政府服務啦
政府點解唔自己訓練? 出面搵ge, 仲要係選舉選唔到梗唔及自己一手一腳教出嚟ge好, 還是政府入面ge人係...................................................

777 都係講事實姐， 而家dbs淨係得啲騎呢怪都無個正常

基本法話特首唔可以係香港政黨黨員
無政黨可以做香港執政黨
所有司長局長要中共任命
即係唔可以揀自己友
咁又真係無乜必要幫你培養人才
林鄭做到特首都睇唔明，仲要去串人地

777 自己未又係隻騎呢怪，朋友一個都無，仲成家人比中共捉左做人質，個仔軟禁係大陸

姐姐又中箭

當初斬左市政局結果嚟完全無政治遠見去比條路培養自己啲馬，一味諗住斷對家(民主黨)條隊，點知斷埋自己無二級議會，三級議會玩毛？

「贏取足夠議席支持政府依法施政，誰人做特首都不關民建聯的事。」
盲撐黎講又幾撚坦白架喎

BTW 林鄭有資格唔滿意人咩？

嫌斬人聯未能培養斬人人才？？

有自己啲馬但共慘黨唔俾你用
你可以用咩

香港個政治環境其實有啲茅盾。 又唔比特首有政黨背景，但又要有個執政黨去支援特首組閣， 咁樣就算執政黨有人做到立法會議員，都未必會陪養到內屆成員比特首。就算唔做內閣，特首都未必會係議會有說話既聲音。

事實係入得民建聯係堆人渣

因為公務員唔適合做特首

跑馬仔開始緊

CY代言嘅太監林
林奠連任
老鼠雙曾 (想陰點邊個出嚟就仲未知)...但老鼠應該想餔路搵李胃鯨做下下屇

...
仲有never give up 不斷復發嘅孽瘤

特首有冇政黨都係效忠中國共產黨架啦，係中國入左黨但係香港都可以話冇加入政黨架

而建制派又咪係效忠中共與其話培養唔到人才，不如話有能力既唔會係香港從政

姐姐由零三年開始就。。。。。
會唔會抑鬱

人地係政府三十幾年都冇朋友
緊係唔信公墓員啦

支那最鐘意呢啲